1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)
При работе с HTML документом мы взаимодействуем с документом через специальный интерфейс (это взаимодействие похоже на взаимодействие с обьектом через методы и свойства). Структура документа HTML (DOM) - это обьектная модель документа. 
Document Object Model - попытка преобразовать его структуру и содержимое в обьектную модель, с которой могли бы рабоать 
по сути различные программы.